燃燒時間破12小時！阿里山大火延燒「濃煙衝頂」民眾：遠看像火山爆發

阿里山國家風景區1日早上發生森林火警，地點在嘉義縣番路鄉的象山，火勢持續延燒，截至晚間9點，還未完全撲滅。畫面只見山頭出現明顯的火光，天空也竄出陣陣濃煙，據了解，燃燒時間已經突破了12小時。

有網友在不公開社團《爆料公社》PO出照片提到，「往阿里山快到石卓的路上，遠處的山頭燒起來了！不知道相關單位是否知情，這年頭還需要燒墾嗎？」畫面只見大火在山頭持續燃燒，濃煙也往天空上爆竄。

根據嘉義縣消防局指出，目前林務局嘉義林區管理處和奮起湖分隊仍持續在滅火當中，但因為山頂抵達不易，目前也已申請在2日早上派遣直昇機上山進行滅火。

消防局還提到，火災現場燃燒約3千平方公尺，現場抵達不易，從奮起湖出發就需要2個小時，到了阿里山鄉的里佳村還要步行4至5個小時，才可以到象山的山腳下，山頂還需攀爬近80度斷崖，相關人員根本無法順利抵達，附近也找不到水源，因此申請直升機滅火。